\begin{acknowledgements}
Puji syukur kehadirat Tuhan Yang Maha Esa atas berkat, dan kasih-Nya sehingga Laporan Program Internship II ini dapat terselesaikan dengan judul "Implementasi \textit{Naive Bayes improve Laplace Smoothing }pada Pendataan Penduduk Kurang Mampu padaDesa Cigugur Girang" 
\par Banyak kendala yang dihadapi dalam penyusunan Laporan Internship I ini dan saya menyadari bahwa penyusunan Laporan ini masih belum sempurna. Ini mengingat keterbatasan pengetahuan, pengalaman serta kemampuan saya, saya mengharapkan kritik dan saran yang sifatnya membangun dari pembaca. Dalam penyusunan Laporan Internship II ini tidak lepas dari bantuan, bimbingan dan dorongan berbagai pihak. Untuk  itu saya mengucapkan terima kasih  kepada:
\begin{enumerate}
\item Tuhan Yang Maha Esa, karena dengan berkat dan kasih¬-Nya, saya bisa menyelesaikan tugas ini
\item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I. selaku Koordinator Internship II.
\item Ibu Nisa Hanum Harani, S.Kom., M.T.  selaku dosen pembimbing internal di kampus.
\item Bapak Eka Ahmad Fauzi selaku Pembimbing eksternal saya.
\item Bapak Haeril Sukara, S.I.P. selaku Kepala Desa Cigugurgirang.
\item Bapak Priana selaku Tokoh Masyarakat Desa Cigugurgirang.
\item Teman-teman seperjuangan di kelas TI D4 4C. 
\item Dugong Shopee sebagai wadah untuk mencurahkan isi hati saya.
\item GFRIEND sebagai panutan sekaligus idola  saya yang menemani hari-hari saya dalam mengerjakan tugas ini.
\end{enumerate}
Akhirnya saya berharap semoga apa yang telah penulis kembangkan pada Laporan Internship II Semester Delapan ini dapat bermanfaat bagi pihak-pihak yang berkepentingan.

\begin{raggedleft}
Bandung, Juni 2019


Penulis

\end{raggedleft}
\end{acknowledgements}